\section{Durchführung}
\subsection{Abarbeiten der Tests}
Da der Geschädigte sagte, dass seine letzten Arbeiten am 28.01.2010 um 22:15 Uhr stattfanden bevor er gemerkt hat, dass mit dem Webserver etwas nicht stimmt, wurde im \texttt{auth.log} nach auffälligen Logins, primär, nach diesem Zeitpunkt gesucht.
Hier ein Auszug aus der Datei: \ref{authlog}
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, breakatwhitespace=true}
\lstinputlisting{snippets/auth.log}

Als anschließend die datei \texttt{/etc/passwd} durchsucht wurde, wurden die Benutzer \texttt{evil, evil2} und \texttt{evil3} gefunden. Hier der Auszug: \ref{passwd}
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, breakatwhitespace=true}
\lstinputlisting{snippets/passwd}


Die Liste der geladenen Module in \texttt{/proc/modules} enhält keine Auffälligkeiten.
\pagebreak
\subsection{Auswerten der Tests}
Als erstes beschäftigte man sich mit den ungewöhnlichen Systembenutzern \texttt{evil, evil2} und \texttt{evil3}. Eine sofortige Auffälligkeit der drei Benutzer in der \texttt{/etc/shadow} Datei \ref{shadow} ist, dass sie im Feld der letzten Passwortänderung, den selben Wert aufweisen wie die Systembenutzer. Dies suggeriert den selben Erstellungszeitpunkt wie diese ist aber insofern unglaubwürdig da in der erstellten Timeline der letzte \texttt{modification/change} Timestamp der \texttt{/etc/shadow} Datei \ref{shadow} am \texttt{Thu Jan 28 2010 22:16:33} ist. Was wiederum wiedersprüchlich ist mit der \texttt{auth.log} Log-Datei \ref{authlog} in der ein neuer Benutzer namens \texttt{evil} erst \texttt{Jan 28 22:50:04} erstellt wurde. Es ist zum einen Möglich mit \texttt{root} Rechten die \texttt{/etc/shadow} Datei \ref{shadow} händisch zu manipulieren sodass beliebige Werte eingetragen werden können, weiterhin ist es mit relativ simplen C-Programmen möglich MAC-Timestamps zu manipulieren.

Eine weitere Auffälligkeit findet sich im Auszug der Ausgabe des Befehls \texttt{ls -lahd /home/}:
\begin{verbatim}
drwxr-xr-x 2 1001 root 4,0K Jan 28 2010 evil
drwxr-xr-x 2 1003 root 4,0K Jan 28 2010 evil3
\end{verbatim}
Die Benutzer \texttt{evil} und \texttt{evil3} sind mit ihren \texttt{UID}s und nicht Ihren Benutzernamen angezeigt. Des weiteren hat \texttt{evil2} kein eigenes Verzeichniss im \texttt{/home/} Directory. Ein Blick in die \texttt{/etc/passwd} Datei \ref{passwd} zeigt, dass sich die Benutzer \texttt{evil} und \texttt{evil2} ein \texttt{/home/}-Verzeichniss teilen.
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, breakatwhitespace=true}
\lstinputlisting{snippets/passwd}

Ein \texttt{ls -lah /home/evil/} zeigt folgende Ausgabe:
\begin{verbatim}
drwxr-xr-x 2 1001 root 4,0K Jan 28  2010 . 
drwxr-xr-x 5 root root 4,0K Jan 28  2010 .. 
-rw------- 1 1001 root  229 Jan 28  2010 .bash_history 
-rw-r--r-- 1 1001 root  220 Mai 12  2008 .bash_logout 
-rw-r--r-- 1 1001 root 3,1K Mai 12  2008 .bashrc 
-rwxr-xr-x 1 1001 root 1,3K Jan 28  2010 bdstart.sh 
-rwxr-xr-x 1 1001 root 1,9K Jan 28  2010 networking 
-rw-r--r-- 1 1001 root  675 Mai 12  2008 .profile
\end{verbatim}
\pagebreak
Als erstes wurde die \texttt{networking} Datei näher betrachtet. Hierbei handelt es sich um ein Skript welches wahrscheinlich das Original unter \texttt{/etc/init.d/} ersetzen soll. Ein \texttt{diff /etc/init.d/networking /home/evil/networking} bestätigte diese Vermutung. Wenn nun das Skript mit dem Parameter \texttt{start} aufgerufen wird, wird unter den normalen Befehlen ausserdem folgende Zeile ausgeführt:
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, breakatwhitespace=true}
\lstinputlisting{snippets/networking}
Diese Zeile startet das \texttt{netcat} Programm mittels \texttt{mysudo} und läßt es auf den Port 32323 lauschen, welches mit dem Schalter \texttt{-e} jegliche eingehenden Daten an eine \texttt{bash}-Shell weiter leitet welche \texttt{root}-Berechtigung hat.

Nach der Feststellung, dass der Angreifer mit \texttt{root}-Rechten agiert hat wurde die \texttt{.bash\_history} \ref{historyroot} des \texttt{root}-Benutzers untersucht.
Aufmerksamkeit erregte die Bearbeitung eines \texttt{mysudo} Programms.
Bei näherer Untersuchung wurde festgestellt, dass einer Binärdatei namens \texttt{mysudo} das \texttt{setuid}-Bit gesetzt wurde, der Eigentümer auf \texttt{root:root} geändert und sie vom \texttt{/home/}-Verzeichnis des Benutzers \texttt{itf} nach \texttt{/usr/local/bin/} verschoben wurdeund somit in der \texttt{\$PATH}-Variable ethalten. Diese Aktionen wurden ausgeführt bevor der Angreifer auf das System kam was vermuten läßt, dass der Administrator diese ausgeführt hat  \ref{authlog}.

Über die \texttt{.bash\_history} kann man die Befehle welche der Benutzer absetzte einsehen \ref{historyevil}. 
Der Umstand, dass diese ebenfalls von Angreifern modifizierbar ist muss berücksichtigt werden. Manipulationen an dieser Datei sind anhand der MAC-Timestamps nicht nachvollziehbar da bei jeder Ausführung eines Befehls der \texttt{modification} und \texttt{change} Timestamp gesetzt wird.\\